［新手］得閒入入黎睇

大家好，小弟第一次出故，可能會有人認為個故似刀劍神域，我承認，有部分野係真係由睇刀劍而諗出黎嘅。

而小弟個人都有睇慣大陸嘅穿越故，好似斗羅大陸、斗破蒼穹咁，個作故嘅諗法都係由此而黎，所以個主線可能真係會有啲似，喺度同各位講聲唔好意思先

小弟依家中五，文筆唔會好好，所以大多都係用口語黎寫，時間亦唔多，所以一星期會post千幾二千字咁。

寫小說係我小小嘅興趣，所以無論負評幾多、正評幾多、有冇人留意都好，我都會繼續post，直到第一篇由自己手出嘅小說完咗為止

個故叫做：

我，翻咗去初始點

「梓守，用埋我枝補血劑啊！爆埋呢層我地就上名人榜㗎喇！」

「加油呀，我地靠曬你㗎喇！」

伴隨住隊友嘅支援，我面對住神王級嘅Boss——輪迴者。我聽講呢層係沖天塔最新嘅一層，官方都表示仲未有人打過。

介紹翻我自己先，我叫炎梓守，一個搵唔到工，又冇錢又冇女嘅人生輸家，錢都係靠老豆老母每個月寄過黎嘅，唯獨係打機係無人能及。依家玩緊嘅game叫創世傳，係一款真正嘅RPG遊戲，玩家需要瞓喺部好似急凍囊咁嘅遊戲主機入面，令到自身嘅感觀、意識都同個主機同步，從而造就一個真正嘅模擬實境，呢項科技仲要好似係廠家最新獨家研發出黎嘅。

「人類！你地呢啲咁弱小嘅物種唔應該喺度！」意識傳音？我已經感覺到今次要面對一個幾難打嘅對手，因為意識傳音對於妖獸黎講起碼要有大約玩家lv90嘅經驗先可以領悟到，而其需要嘅素值仲要係同類型技能之中嘅三倍！如果我班隊友仲係滿血嘅狀態，相信仲有小小機會打贏，但係依家得我一個，啲隊友又一個個殘血回咗城，何況我依家先係lv86⋯⋯4級之間嘅差距，究竟點算好⋯⋯

「哈，邊個要走仲未知嘅。」面對住強大嘅對手，點都要輸人唔輸陣，贏咗把口先！

「哼，咁吾等就賜你就在此消失。」輪迴者右手一翻，一枝魔杖隨住空氣嘅破裂聲橫現於手中，杖身呈通透嘅紫色，一端有一粒深藍色嘅寶石鑲住，望住佢好似有一種望大海而深不見底嘅感覺，而另一端係一粒深紅色嘅寶石，彷彿蘊含住一股熾熱嘅能量。

見到枝魔杖畀人咁大神秘莫測嘅感覺，我都唔敢掉以輕心，意念一動，我把獵魂劍就由我喺背囊入面拎咗出黎，面對住輪迴者迫人嘅氣場，獵魂劍好似識感應咁，散發住一種蠢蠢欲動嘅感覺。

「嗯？呢把劍好似喺邊度見過，人類，呢把劍喺邊度黎？」輪迴者一見到獵魂劍，眼中就閃過一絲驚訝，不過又好快冇咗，手持魔杖喺半空劃出一個圓形，空氣中就出現咗一個旋渦，慢慢咁旋轉，變成就個直徑大約有一米五嘅黑洞。

「我把劍邊度黎唔關你事，你準備下啦，我要放大技。」我感覺到個黑洞就有陣不祥嘅預感，一定要速戰速決，絕對唔可以畀佢蓄曬招技。

見到獵魂劍，我就諗翻起之前我為咗刷佢而三日唔瞓嘅事。當初刷到佢出黎，就覺得佢同其他獵魂劍唔同，一般獵魂劍嘅劍身應該係闊大而長，中間係粒紫寶石，但我呢把唔單只係劍身較一般嘅幼而短，中間嘅寶石仲係火紅色，我對於呢個長期作戰嘅伙伴都幾有信心。

幾秒間，黑洞嘅直徑已經大約兩米，我都將打直放喺心口蓄力嘅獵魂劍揸實，劍尖直指輪迴者嘅頭顱。

「衝上黎試下，嘿嘿嘿。」輪迴者完全冇在意到我蓄氣，好似認為我嘅技對佢無效咁，但係，我會令佢呢種諗法消失！

「魂滅斬！」縱身一躍，直至輪迴者面前，見到佢臉上嘅笑意消失，我心中泛起一陣愉意，但係呢種感覺好快就冇咗⋯⋯

只見輪迴者魔杖一揮，黑洞就轉移到我面前，而我嘅滅魂斬就咁畀人吸咗入去，忽然大腦一空，人都失去咗知覺，面對住強大嘅吸力，當然抵擋唔到，我就咁畀人吸咗入去。
「嘿，人類竟然夠膽就咁衝咗入去吾等一族嘅輪迴陣，呢個世界又少咗一隻廢物，哈哈哈！」當黑洞完全消失，輪迴者冷笑一聲道，隨即消失喺半空⋯⋯

前奏

陽光散落大地，微風飄過，青蔥荗生一片草原上充滿住春天嘅氣息。倏然半空中嘅空氣出現扭曲，形成一個漩渦，當中滲透住一絲難以察覺嘅黑色能量體。黑色能量體慢慢凝聚，不到半分鐘，一個半個人大嘅黑色漩渦凌空而現，周遭嘅空間彷似被撕裂一半，一個物體被噴吐而出，直摔草原，黑漩渦隨即消散。

「嗯⋯⋯」剛摔下草原的物體動了一動，如果旁人觀察，會留意到呢個係一個黑色嘅蛋狀物。

「咔⋯咔咔⋯⋯」蛋嘅表面出現一道裂痕，第一道裂痕出現後便慢慢出現其他裂痕，蛋殼亦開始脱落。

直到蛋殼完全脫落，仔細睇，係有個人綣縮喺入面，呢個人，亦就係炎梓守。

「嗯⋯⋯呢度係⋯⋯？」我慢慢企起身，見到四周圍都係綠油油一片，不禁有啲疑惑。

啱啱我明明打緊輪迴者，畀佢吸入咗個黑洞後就冇曬知覺，醒翻就係度，算啦，睇下有冇其他玩家啦⋯⋯咦？點解我開唔到個地圖介面嘅？狀態介面？都開唔到！啲裝備呢？背囊？冇！依家除咗我背後一把獵魂劍，其他野乜都冇曬⋯⋯啊！！！！究竟發生乜野事呀！！！

「聽講呢，再前少少就係新手平原喇，嗰度仲要可以練到lv9添！」當我喺困惑嘅時候，一道銀鈴般的聲音傳來。

漸漸的，兩個人在遠處行緊過黎，仔細睇係一男一女。

「咦？岩龍哥，嗰邊好似有個人喎！」嗰把聲愈黎愈近。

「過去睇下。」又有把粗獷嘅聲出咗黎。

佢地愈行愈近，個男嘅大約有一米九五高，頂住個軍裝頭，着住件黑色mk背心，長運動褲，古銅色嘅皮膚；女嘅大約一米六三，身材唔算係太火爆，但個樣好可愛，一頭烏黑嘅頭髮，着住白色連身裙，入面嘅內衣好似若隱若現咁⋯⋯好正⋯⋯

「真係有個人呀！」銀鈴般嘅聲音又將我拉翻黎呢個莫名其妙嘅現場。

「呢位兄弟，請問你係？」個男人行前一步，將個女仔擋喺身後，眼裏充滿戒意咁望住我。

「er⋯⋯我⋯我啱啱黎到呢度，冇惡意㗎，我叫炎梓守，你叫我梓守就得⋯⋯」我同佢你眼望我眼咁望個半分鐘，我忍唔住道。

「喔，原來係梓守小兄弟，你叫我岩龍就得，呢位係紫瀾，唔知你黎新手平原係做咩㗎呢？練等？刷裝？」岩龍可能見我冇乜威脅性，眼中嘅戒意明顯少咗好多，然後先至介紹自己同紫瀾。

「我啱啱黎到咋，你地叫呢度做新手平原？喺攞黎做咩㗎？」到咗陌生嘅地方，當然要搞清楚呢度邊度黎先，搵個辦法翻去，當然自己嘅事唔可以多講，我都有睇警訊。

「呀？唔通你乜都唔知都夠膽黎新手平原？！」紫瀾摀著張大的口，用升咗調嘅聲音講，真係好可愛。

「er⋯⋯可能係我失咗憶，淨係記得自己個名，唔知岩龍大哥同紫瀾小姐可唔可以講下呢個地方嘅野畀我聽呢？」狗公第一招，扮失憶，可能仲呃到對方畀着數你！

「原來係咁，咁不如我地行遠少少先再傾，呢度都有少少機會撞到野怪。」岩龍眼光掃過四周。

「聽岩龍大哥講啦，同埋你叫我紫兒就得啦，紫瀾小姐前紫瀾小姐後咁好見外。」紫兒望住我道，當兩者視線接觸時，世界嘅齒輪就好似停止咗咁⋯⋯神呀！唔通呢個就係一見鍾情？喺我前面嘅，係個仙子，係個天使啊！！

岩龍同紫兒喺前面帶路，我跟住佢地行，沿途嘅風景就好似見過咁，有一種好難以言語表達嘅熟悉感。

冇幾耐，我地沿住一條小路，行到一間木屋。

「呢度係我叔叔以前刷裝嘅時候留低嘅，肯定安全。」岩龍用一張卡片掃過一部門前嘅裝置，轉過頭向我道，其眼中更有住一絲驕傲。

「岩龍大哥個叔叔好有名㗎，遲啲再話你知，黎，入去先啦！」紫兒伸出玉手拖着我進屋裏，好柔軟。

屋內嘅岩龍啱啱沖咗三杯茶，見到啱啱入屋嘅二人拖着手，眼裏閃過一絲不悅，但係梓守並冇留意到。

「好喇，依家我地可以同你傾下呢個地方嘅野喇。」岩龍拉開木櫈坐低，飲咗一啖茶道。

呢個世界——創世界

「不如我由最初頭開始講啦。」岩龍緩緩道。

「我地身處嘅呢個世界，叫做『創世界』，呢個世界出現有好多唔同嘅講法，而我聽村長講嘅說法係十萬年前宇宙大爆炸嗰陣，啲粒子不斷分裂、移動、碰撞，之後就出現咗呢個世界。喺呢個世界入面，第一個生物並非人類，而係我啱先提過嘅『魔獸』，魔獸都有唔同屬性，當中有一批係特別聰明，我地稱佢地為『靈長系』，佢地因為好奇而不斷做實驗，最後終於誕生咗同佢地生得差唔多嘅生物——人類。身為第一位誕生嘅人類，佢擁有自己嘅意識，不斷學習，直到第二位人類誕生，佢甚至開始繁殖後代。當然，當時嘅人類對魔獸並無任何危脅性，所以啲魔獸都冇乜太大嘅管治佢地，但係人類始終擁有自我意識。第一位人類飽覽資料，發現到自己有住『等級』一物存在，而其等級亦係實力嘅證明，佢知悉到各種屬性嘅變化，自己開始練習運用屬性，更教埋其他人。」岩龍緩緩道。

岩龍飲咗淡茶繼續道：「直到佢地全部人都學識運用自身屬性，佢地開始想脫離魔獸嘅管治。」

聽到呢度，我不倒吸一口涼氣，忘恩負義，呢種事可能得人類先做得到，怪唔知得人類一直被視為最具智慧嘅生物，無論咩事都可以利用方法解決。

「聽講嗰場大戰打咗十年，由於人類嘅練等速度永遠較魔獸快，所以係人類以優勢勝出，將魔獸驅離，最後人類以自己嘅屬性黎分咗唔同嘅家族，當中嘅族長都係等級最高嗰批，而眾族長之中，亦有一位最強領導者，就係第一個誔生嘅人類，我地稱佢為賢者。」岩龍眼色稍微有啲陰沉，顯然佢都唔覺得賢者係做得啱。

「跟着由我講下個等級制度啦，好畀你喺呢個世界生存到。」啱先完全唔出聲嘅紫兒開口道

「喺我地呢個世界，等級嘅高低代表住喺其他人眼中嘅貴賤，等級嘅提升就要打魔獸賺經驗，當中每喺十進位嘅時候都係一個樽頸位，我地稱其為昇華，lv1-100總共有十個昇華，喺第五次昇華之後，每次昇華後都係質嘅改變，其個人數值同技能強度都會以幾何級數咁上升。但是現今仲未有人知道上到去lv100嘅巔峰之後會唔會仲有機會昇華，因為我地人類有史以黎級數嘅就係嗰位賢者，我聽族長講佢最終到咗lv89嘅巔峰就人間蒸發咗。」紫兒眼中充滿惋惜，望咗眼岩龍，飲咗啖茶繼續講落去。

「目前黎講，我地呢班新手只要係咁升級就得，直到去lv10嗰陣揀職業。聽講揀咗職業後，就會學到其專屬嘅技能同得到專屬嘅裝備，詳情我都唔知。其實我地仲可以睇到其他人嘅等級去到邊，但只限於實力低過自身嘅人，因為通常啲人都會隱藏等級，而實力低過自己嘅，佢地隱黎都冇用。不如你講下你仲想知啲咩，同你之後點算？」紫兒講完等級嘅事，望住我道，佢對眼好靚。

「我諗我明㗎喇，我覺得我自己依家要升咗啲等級先。」等級、裝備、技能、職業，咁多樣熟口熟面嘅野，冇錯！同創世傳個背景設定一模一樣！

「你咁諗都好嘅，不如咁啦，過多一個星期我地個村就會舉係選職儀式，到時希望你黎到啦，我同紫兒要去刷裝備，我地就分開行事啦，你去練下lv，我就帶紫兒刷裝，一星期後，喺翻呢度等，你話好冇？」岩龍眼中問過一絲戲謔之意，但梓守並冇發現。

「好嘅，咁我行先喇，紫兒、岩龍，我地一星期後再見。」我同佢地二人揮咗手就出咗屋，直向平原遠處行，心中有一絲不捨，係對紫兒嘅不捨。岩龍講嘅野我又點會唔知佢嘅意思，佢就係想同紫兒兩人相處，根本就唔想我插入，但係佢呢種心絲之細密，已經令我對佢有啲反感。

以老手嘅經驗喺新手區練等（1）

喺臨近平原嘅盡頭，有一個森林，有一道瘦小嘅身影企喺入口前面。

「哈，果然冇估錯，呢度係真實環境版嘅創世傳，呢個原始森林就係一個好例子！」果道身影講咗一句野，面孔上充滿興奮神色，佢就係梓守。

既然都已經確定咗個地圖係同創世傳一樣，跟住落黎就要確認啲野怪係咪一樣，如果係，咁就⋯⋯嘿嘿嘿，咁我一日升1lv都冇問題！

梓守提起步伐行入森林，初初頭喺森林外圍行嘅時候並冇啲特別野發生，所以要向入面行少少。

「吱！」行咗大約十分鐘，梓守面前大約十米遠嘅草叢發出咗一陣高幅度嘅叫聲，叫聲淡沒之時，一道矮小嘅身影就出咗黎。

呢個係一隻一米高，鼠頭人身嘅生物，酒紅色嘅眼眸中有住尖銳嘅眼瞳，張開口係一口血紅嘅牙齒，身前一對鋒利嘅手抓，眼神不善咁望住梓守。

「咁嘅打扮唔通係鼠族嘅吸血鼠？！」吸血鼠，喺創世傳嘅魔獸入面算係排喺中游位置，其以生物嘅血為生，不過只限於實力弱過自己嘅，因為勁過自己嘅可能要搏埋自己條命都未必可以飲到對方嘅血。喺捕食手段，吸血鼠主要都係依賴佢嗰對好似鐮刀咁嘅手指甲，要夠尖先可以尖穿對手嘅喉嚨，要令到對手失血過多冇咗意識先開餐。

梓守嘅大腦高速運行中，用力咁想將喺創世傳入面對付吸血鼠嘅經歷諗出黎。啊！我記起喇！係腳，係腳呀！梓守下意識咁摸咗摸背後把劍，突然諗到一個更加緊要嘅問題，就係佢究竟點樣先可以喺身上面冇任何優勢嘅情況下黎攻擊到吸血鼠嘅腳呢？

呢隻吸血鼠個等級應該係野級上游（人類lv1-10），以我嘅速度係絕對快唔過佢㗎，力量方面我連把劍都揸唔穩肯定都贏唔到，所以淨低嘅就只有智力，所以，當然走先，之後先諗啦！！

梓守一個轉身對住左手邊直衝，吸血鼠眼見就黎到口嘅新鮮血液就咁跑咗去，當然唔可以就咁算，即刻提起腿追。

梓守跑咗無幾耐，身後傳黎追趕聲，唯有用最後五五波嘅方法，見到前面有棵粗身少少嘅大樹，路去躲起蹲低，將獵魂劍打橫放身前，維持喺離地下大約20cm嘅位置，劍鋒橫指隔離棵樹，等吸血鼠自己衝埋黎。

十幾秒後，梓守就已經感覺吸血鼠嘅來臨，下意識手揸緊把劍，準備好迎接殺或被殺嘅命運。

「吱！！！」一陣衝擊力由劍身傳過黎梓守嘅手中，爭少少就跌咗把劍。見到面前一道喺地下踢腿嘅身影，梓守手一轉，獵魂劍劍鋒指地，縱身一躍，將劍直插吸血鼠咽喉！

「七劍指江湖，第一劍，穿虹！」

「唔⋯果然唔夠力，用咗第一下隻手就已經軟曬。」梓守對手即時鬆開咗把劍，雙手不斷顫抖。

「七劍指江湖」係梓守喺創世傳入面引以為傲嘅一招技能，入面分為七式，亦即係七劍：穿虹、貫月、斬龍、滅日、噬血、回流、破蒼穹。梓守將七劍技練到爐火純青，連動作都記得曬，估唔到黎到呢個世界仲可以用，只係身體嘅限制令到梓守淨係勉強用到第一劍，不過距離用得曬只係時間問題。
「滋⋯滋滋⋯⋯」獵魂劍開始吸收吸血鼠嘅魂魄，劍身嘅紋路發出一啲微光，不過梓守並無察覺。

「好喇，快啲開始吸經驗啦。」梓守盤坐喺地下，左上右下雙手反扣，準備吸收吸血鼠嘅經驗。

就地盤坐而下，兩股氣流緩緩升起，一股由吸血鼠嘅尸體洶湧而出，充滿住腥紅色嘅戾氣；另一股由獵魂劍散發而出，係充滿住淡黑色嘅劍氣，兩股氣流不斷相沖。戾氣以激撞嘅姿態不斷衝擊住劍氣嘅包圍，劍氣雖然看似落於下風，但其堅固嘅防線卻不聞所動，更將包圍之勢擴大，構造成一道防護網擋喺梓守身前。戾氣似乎感覺到消散危機，不斷垂死掙扎，撞擊次數更加頻繁，但係每一次強烈嘅撞擊都會分開一道細小嘅氣流，呢道氣流透過劍氣嘅過濾，化為一道粉紅色氣流，流入梓守嘅手作結印。

梓守只感覺到一陣陣純淨嘅暖流流入自己心中嘅經驗糟，一層層咁累加上去，冇過好耐，喺「滴答」一聲下，梓守終於上到lv2，不過暖流好似冇停止嘅趨勢咁，不斷先後湧入梓守體內。

喺呢塊空地上，就只有一道盤坐嘅身影坐喺一個被劍插入嘅尸體隔離吸收經驗。

「咔嚓」良久，梓守感覺到一道細微嘅聲音由氣海而出。

「睇黎今次收獲唔細。」梓守睜開眼，一絲紅光一閃而沒。

夜幕低垂，明月高照，一道身影喺林中穿插，高速向深處奔入。

「隻吸血鼠都幾勁，一下就將我由lv1夾硬升上lv5，睇黎依家入去嗰度都有一定嘅自保能力，只要攞到佢，就算依家面對高我2-3級嘅人，都可以一戰！」梓守一諗到如果攞到嗰樣野嘅好處，嘴角不禁微微上揚，再一加快腳步深入。